Exercices : réseau
===================

.. exercice::

    #.  Retrouver sur votre machine l'adresse physique de l'interface réseau utilisée.
    #.  Quelle est l’adresse IP de votre machine ?
    #.  Quel est le masque de sous réseau ? Que signifie cette valeur ?
    #.  En déduire l’adresse du réseau.
    #.  Retrouver la passerelle utilisée par votre ordinateur.

.. exercice::

    Une machine dans un réseau local a pour adresse IP ``192.168.1.34/23``.

    #.  Donner le masque de sous-réseau en notation décimale.
    #.  En déduire l'adresse de réseau auquel appartient cette machine.
    #.  Combien de machines peuvent se connecter au réseau ?
    #.  La passerelle est la dernière adresse IP de la plage d'adresse possible. Quelle est la passerelle indiquée sur cette machine ?

.. exercice::

    Exercice bac métropole session 2021 : :download:`exercice 1 - sujet 1 <../doc/21_NSIJ1ME3_ex1.pdf>`
